\input{config_TFJM_diapo.tex}

\usepackage{marvosym}%pour le <3 de la grenouille


\begin{document}
\usetikzlibrary{arrows,babel,calc,backgrounds,decorations,graphdrawing,graphs,shapes,trees}
\usegdlibrary{trees}

\begin{frame}
    \begin{block}{\centerline{\LARGE Vive les grenouilles libres !}}
        \centerline{Présenté par l'équipe $\pi\mathbb{ZZ}\forall$ (AZZ)}
    \end{block}
    \vspace{1cm}
    \begin{figure}
        \centering
        \resizebox{!}{0.35\textheight}{
            \input{images/la grenouille !}
        }
        \caption{ }
    \end{figure}
\end{frame}

\section{Présentation du problème}%1min

\begin{frame}
    \input{images/toutes_figures}
\end{frame}
\begin{frame}{Demi-droite}
    \begin{figure}
        \centering
        \resizebox{0.9\linewidth}{!}{
            \input{images/demi-droite}
        }
        \caption{Une demi-droite}
    \end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Les différentes questions}
    \vfill
\begin{table}
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        Protégé & Coulé & Vierge & Situation initiale \\
        \input{images/intro-questions/nodeN} & \input{images/intro-questions/nodeBenoit} & \input{images/intro-questions/nodeVierge} & \input{images/intro-questions/init}
    \end{tabular}
\end{table}
\vfill
\begin{outline}
    \1\pause Question 2:\\
    \begin{figure}
        \resizebox{0.3\linewidth}{!}{\input{images/intro-questions/q2}}
    \end{figure}
    \1\pause Question 3:\\
    \begin{figure}
        \resizebox{0.3\linewidth}{!}{\input{images/intro-questions/q3}}
    \end{figure}
    \1\pause Question 4:\\
    \begin{figure}
        \centering\hfill
        \begin{subfigure}{0.45\linewidth}
            \resizebox{0.9\linewidth}{!}{\input{images/intro-questions/grenouille_fixe}}
            \caption{Reprise q2}
        \end{subfigure}
        \hfill
        \begin{subfigure}{0.45\linewidth}
            \resizebox{0.9\linewidth}{!}{\input{images/intro-questions/grenouille_fixe2}}
            \caption{Reprise q3}
        \end{subfigure}\hfill
        
    \end{figure}
\end{outline}
\vfill
\end{frame}

\section{Remarques générales}

\begin{frame}{Graphes et sous-graphes}
\begin{outline}
        \1 Antoine gagne dans $H \subset G$ $ \Rightarrow$ Antoine gagne dans $G$
        \1 Benoît gagne dans $G$ $ \Rightarrow$ Benoît gagne dans $H \subset G$
\end{outline}
\begin{figure}
    \centering
    \resizebox{0.4\textwidth}{!}{
        \input{images/construction poupée russes/etape1}
    }
    \caption{Exemple de sous-graphes}
\end{figure}

\end{frame}
%partie qui ne se fini pas
%pas possible 10min, concentré sur le plan

\section{Stratégie gagnantes}
\subsection{Poupées russes}%7min
\begin{frame}{Stratégie des poupées russes}
    \vspace{-0.5em}
    \begin{figure}
        \centering\hfill
        \begin{subfigure}{0.45\textwidth}
            \centering
            \resizebox{!}{0.3\textheight}{
                \input{images/construction poupée russes/etape1}
            }\caption{Tout sommet $u$ de $G$ appartient à un unique $H_i$}
        \end{subfigure}\hfill
        \pause
        \begin{subfigure}{0.45\textwidth}
            \centering
            \resizebox{!}{0.3\textheight}{
                \input{images/construction poupée russes/etape2}
            }\caption{Le nombre de sommets de tout sous-graphe $H_i$ est fini}
        \end{subfigure}\hfill
        \pause
        \hfill
        \begin{subfigure}{0.45\textwidth}
            \centering
            \resizebox{!}{0.3\textheight}{
                \input{images/construction poupée russes/etape3}
            }
            \caption{Tout sommet $u$ de tout sous-graphe $H_i$ possède au plus un voisin $v$ qui n'appartient pas à $H_i$}
        \end{subfigure}\hfill
        \pause
        \begin{subfigure}{0.45\textwidth}
            \centering
            \resizebox{!}{0.3\textheight}{
                \input{images/construction poupée russes/etape4}
            }\caption{Pour tout nénuphar $u\in H_i,v\in H_j$ il faut que $i = j \pm 1$ pour que $u$ et $v$ soient voisins}
        \end{subfigure}\hfill
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Une configuration en poupées russes}
    \begin{figure}
        \centering
        \resizebox{0.9\textwidth}{!}{
            \input{images/construction poupée russes/exemple poupée russe}
        }
        \caption{ }
    \end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Séparation de l'étang (e) en sous-graphes gigognes }
    \begin{figure}
        \centering
        \resizebox{0.5\textwidth}{!}{
            \input{images/Hexagone-séparé}
        }
        \caption{ }
    \end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Séparation de l'étang (c) en sous-graphes gigognes }
    \begin{figure}
        \centering
        \resizebox{0.5\textwidth}{!}{
            \input{carré-séparé}
        }
        \caption{ }
    \end{figure}
\end{frame}


\subsection{Arbre binaire} %3min
\begin{frame}{Arbre binaire}
    \resizebox{\linewidth}{!}{\input{images/diapo/diapo arbre binaire}}
\end{frame}

\begin{frame}{Merci pour votre écoute !}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
    \begin{pgfonlayer}{background}
      \node[anchor=south east,outer sep=0pt,inner sep=0pt] at ($(current page.south east)+(0cm,0.3cm)$) {\includegraphics[scale=0.3]{images/gernouille.jpg}};
    \end{pgfonlayer}
\end{tikzpicture}
\end{frame}
\FloatBarrier

\section{Annexe}
\begin{frame}[noframenumbering]{Sous-graphe induit}
    \begin{figure}
        \centering\hfill
        \begin{subfigure}{\textwidth}
            \centering
            \resizebox{0.45\textwidth}{!}{
                \input{images/vocabulaire/graphe}
            }\caption{Graphe original}
        \end{subfigure}\hfill\vspace{3em}
        
        \hfill
        \begin{subfigure}{0.45\textwidth}
            \centering
            \resizebox{0.8\textwidth}{!}{
                \input{images/vocabulaire/graphe induit}
            }\caption{Sous-graphe induit}
        \end{subfigure}\hfill
        \begin{subfigure}{0.45\textwidth}
            \centering
            \resizebox{0.8\textwidth}{!}{
                \input{images/vocabulaire/graphe non-induit}
            }\caption{Sous-graphe non-induit}
        \end{subfigure}\hfill
    \end{figure}
\end{frame}%gagne dans un graphe -> gagne ou perd dans un graphe + ou - grand

\setSmallFootline

%trop long à compiler, on inclut direct les pdf
\setbeamercolor{background canvas}{bg=}
\foreach \p in {2,...,9} {
    \includepdf[pages=\p]{images/etangs grand format}
}


%check le fichier generateur image pour précompiler le tikz
%\begin{frame}[noframenumbering]
%    \resizebox{\linewidth}{!}{\input{images/diapo/diapo segment}}
%\end{frame}
%\begin{frame}[noframenumbering]
%    \resizebox{\linewidth}{!}{\input{images/diapo/diapo droite}}
%\end{frame}
%\begin{frame}[noframenumbering]
%    \resizebox{\linewidth}{!}{\input{images/diapo/diapo arbre binaire fini}}
%\end{frame}
%\begin{frame}[noframenumbering]
%    \resizebox{\linewidth}{!}{\input{images/diapo/diapo pavage triangle}}
%\end{frame}
%\begin{frame}[noframenumbering]
%    \resizebox{\linewidth}{!}{\input{images/diapo/diapo pavage carré}}
%\end{frame}
%\begin{frame}[noframenumbering]
%    \resizebox{\linewidth}{!}{\input{images/diapo/diapo pavage pavage hexa}}
%\end{frame}
%\begin{frame}[noframenumbering]
%    \resizebox{\linewidth}{!}{\input{images/diapo/diapo noeuds}}
%\end{frame}
\end{document}
